.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Fire-Seeds:

Огненные семена (`Fire Seeds <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=117>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- огонь
- растение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Спасбросок**: простой Рефлекс

**Продолжительность**: 1 минута

----------

В твоей руке растут четыре желудя, их скорлупа покрыта пульсирующими красными и оранжевыми узорами.
Вы, или кто-то еще, у кого есть один из желудей, может бросить его на расстояние 30 футов с помощью :ref:`action--Interact`.
Желудь взрывается в виде 5-футового взрыва, нанося 4d6 урона огнем.
Спасбросок использует ваш КС заклинаний даже если кто-то другой бросает желудь.

Пламя продолжает гореть на земле в месте взрыва в течение 1 минуты, нанося 2d6 урона огнем любому существу, которое входит в огонь или заканчивает свой ход в нем.
Существо может получить урон от продолжающегося пламени только раз в раунд, даже если оно в пересекающихся областях огня созданных разными желудями.

Когда заклинание заканчивается, любые оставшиеся желуди гниют и превращаются в простую почву.

----------

**Усиление (8-й)**: Урон от взрыва увеличивается до 5d6, а урон от продолжающегося пламени увеличивается до 3d6.

**Усиление (9-й)**: Урон от взрыва увеличивается до 6d6, а урон от продолжающегося пламени увеличивается до 3d6.





.. include:: /helpers/actions.rst